菲爾茲獎得主數學家Timothy Gowers上Twitter解釋2+2=4，慘被左膠圍屌

事緣有班左膠喺twitter到講「2+2=4係對變性人既壓迫」、「2+2=4係西方霸權、邪惡殖民思想」

之後就有好多有數學背景人士出嚟解話，其中包括著名數學家Timothy Gowers，連續用20個post解釋點解用2+2=4/2+2=5嚟類比變性人係咪女人，唔係一個恰當既比喻，結果係被左膠們潑婦謾罵圍屌

// [Gowers說什麼？What does Gowers say?]
歡迎閱讀理解有困難人士觀看此文。
This is written mainly for people who have difficulty in comprehension.

Gowers整篇文章所論說的是：以“2 + 2 = 4”和“2 + 2 = 5”類比變性人是否女人是非常差劣的比喻。

他舉出了3個論點：

1. 數學是政治中立的，因此起數學定義和起現實社會常用字定義的後果不同。現實社會中，「女人」的定義對人類社會群體有巨大影響。

2. 想出一些能得出“2 + 2 = 5”的環境比想出能得出「變性女人是女人」的環境更困難。兩者不能相提並論。

3. 數學上“2 + 2 = 4”比“2 + 2 = 5”更有用途，以它們作為變性人是否女人的類比是加強了其中一方觀點。

Gowers沒有說過「不能以數學切入人文話題」，也沒有說過「我絕對支持女人定義包含變性人」。他提出的是「以“2 + 2”類比變性人是惡劣的比喻」，同時，他以數學家思維帶出討論，讓大家明白到數學家的思考焦點在於女人的定義。 //

劣幣驅逐良幣嘅世界

為學日益，為道日損。損之又損，以至於無為。無為而無不為。取天下常以無事，及其有事，不足以取天下。

樓主是左膠

Big brother is watching you

左翼用2+2=5就得
數學家指出2+2不等於5就唔得

自己用數學去懶簡單做比喻用錯就得
人地用數學去解釋數學就唔得

左翼柒事都係源自自大

外行企過人地個山頭
點解仲噉有自信我岩你錯

人多勢眾，使柒理你咩真理

2+2=5唔係1984用典咩
乜而家啲人又老作另外詮釋

「2+2=4係對變性人既壓迫」

變性女人是否女性？
1）基因性別：XY （男性）
2）沒有子官
3）沒有卵巢
4）通常都有大量女性荷爾蒙，比自然女性更多
5）必須服藥才能吸取女性荷爾蒙，冇法自然分泌
6）有人工陰道
7）有人工乳房
8）外表完全係女性，正常人無法分到，電腦也不能用圖象識別出來。
9）沒有男性荷爾蒙
10）沒有男性性器官
11）沒有外露的陰莖
12）心理上覺得自己係女人

結論：變性人不是男人，也不是女人。確實係第三性別，即係人妖。

Thoughtcrime is death

嗰啲左癌可唔可以廢少一陣

其實外國Twitter對於比人圍屌係有一個定義，例如係comment 多過retweet or like

and this case doesn't fit